[求救]外置harddisk突然變左做raw

今日隻HD突然變左做RAW
睇到隻HD仲有個PATH係到
但係撳入去會寫"Drive not ready"
入面有相同以前既artwork
得呢隻HD做Backup
有無方法救返返黎

推

未試過 幫你唔到
btw幫推

應該係已經瓜柴

已經半死啦...拆佢出黎..插入PC
如果都係raw...就兩個方法..
1.俾錢人recover
2.自己format 做ntfs..再行recover 既software..有就有..無就無

無咔咔聲都係壞碟?
而家試緊recover唔知救唔救得返

硬碟唔用RAID 1好唔可靠
backup重要野最好用雲端

搵recovery software去scan通常救得返大部份data